Microsoft Windows [version 10.0.17134.1006]
(c) 2018 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.



C:\Users\damie>cd C:\Users\damie\Desktop\

C:\Users\damie\Desktop>mkdir ligne-commande

C:\Users\damie\Desktop>cd ligne-commande

C:\Users\damie\Desktop\ligne-commande>mkdir dossier

C:\Users\damie\Desktop\ligne-commande>cd dossier

C:\Users\damie\Desktop\ligne-commande\dossier>mkdir rep1

C:\Users\damie\Desktop\ligne-commande\dossier>mkdir rep2

C:\Users\damie\Desktop\ligne-commande\dossier>mkdir rep3

C:\Users\damie\Desktop\ligne-commande\dossier>cd rep1

C:\Users\damie\Desktop\ligne-commande\dossier\rep1>echo MS-DOS > fichier11

C:\Users\damie\Desktop\ligne-commande\dossier\rep1>echo MS-DOS > fichier11.txt

C:\Users\damie\Desktop\ligne-commande\dossier\rep1>cd ..

C:\Users\damie\Desktop\ligne-commande\dossier>cd rep2

C:\Users\damie\Desktop\ligne-commande\dossier\rep2>echo Linux > fichier22.txt

C:\Users\damie\Desktop\ligne-commande\dossier\rep2>cd ..

C:\Users\damie\Desktop\ligne-commande\dossier>cd rep1

C:\Users\damie\Desktop\ligne-commande\dossier\rep1>echo Windows > fichier12.txt

C:\Users\damie\Desktop\ligne-commande\dossier\rep1>cd ..

C:\Users\damie\Desktop\ligne-commande\dossier>cd rep2

C:\Users\damie\Desktop\ligne-commande\dossier\rep2>mkdir rep21

C:\Users\damie\Desktop\ligne-commande\dossier\rep2>cd ..

C:\Users\damie\Desktop\ligne-commande\dossier>mkdir rep3
Un sous-répertoire ou un fichier rep3 existe déjà.

C:\Users\damie\Desktop\ligne-commande\dossier>cd rep3

C:\Users\damie\Desktop\ligne-commande\dossier\rep3>mkdir rep31

C:\Users\damie\Desktop\ligne-commande\dossier\rep1>mkdir rep32

C:\Users\damie\Desktop\ligne-commande\dossier\rep1>cd ..

C:\Users\damie\Desktop\ligne-commande\dossier>d:

D:\>ls
'ls' n’est pas reconnu en tant que commande interne
ou externe, un programme exécutable ou un fichier de commandes.

D:\>pwd
'pwd' n’est pas reconnu en tant que commande interne
ou externe, un programme exécutable ou un fichier de commandes.

D:\>dir
 Le volume dans le lecteur D s’appelle DATA
 Le numéro de série du volume est 5499-77A9

 Répertoire de D:\

29/07/2019  20:26    <DIR>          damie
29/07/2019  20:27    <DIR>          DeliveryOptimization
29/08/2019  16:30    <DIR>          ITESCIA-GIT
25/09/2019  13:39    <DIR>          Program Files
10/10/2019  14:14    <DIR>          Program Files (x86)
27/04/2019  22:03           535 768 RarExt.dll
29/07/2019  20:25    <DIR>          Riot Games
10/10/2019  14:14    <DIR>          Téléchargements
30/07/2019  16:20    <DIR>          Users
07/10/2019  08:54    <DIR>          wamp64
15/09/2019  01:29    <DIR>          WindowsApps
27/08/2019  14:36    <DIR>          Winrar
29/07/2019  20:34    <DIR>          WpSystem
21/09/2019  22:53    <DIR>          WUDownloadCache
               1 fichier(s)          535 768 octets
              13 Rép(s)  870 735 704 064 octets libres

D:\>mkdir exo2

D:\>c dexo2
'c' n’est pas reconnu en tant que commande interne
ou externe, un programme exécutable ou un fichier de commandes.

D:\>cd exo2

D:\exo2>echo > moi.txt

D:\exo2>echo Je suis en BTS SIO > moi.txt

D:\exo2>dir
 Le volume dans le lecteur D s’appelle DATA
 Le numéro de série du volume est 5499-77A9

 Répertoire de D:\exo2

10/10/2019  16:35    <DIR>          .
10/10/2019  16:35    <DIR>          ..
10/10/2019  16:37                21 moi.txt
               1 fichier(s)               21 octets
               2 Rép(s)  870 735 704 064 octets libres

D:\exo2>echo Et j'aime ça >> moi.txt

D:\exo2>cd ..

D:\>set
ALLUSERSPROFILE=C:\ProgramData
APPDATA=C:\Users\damie\AppData\Roaming
CommonProgramFiles=C:\Program Files\Common Files
CommonProgramFiles(x86)=C:\Program Files (x86)\Common Files
CommonProgramW6432=C:\Program Files\Common Files
COMPUTERNAME=LAPTOP-H16CNL33
ComSpec=C:\windows\system32\cmd.exe
DriverData=C:\Windows\System32\Drivers\DriverData
FPS_BROWSER_APP_PROFILE_STRING=Internet Explorer
FPS_BROWSER_USER_PROFILE_STRING=Default
HOMEDRIVE=C:
HOMEPATH=\Users\damie
LOCALAPPDATA=C:\Users\damie\AppData\Local
LOGONSERVER=\\LAPTOP-H16CNL33
NUMBER_OF_PROCESSORS=8
OneDrive=C:\Users\damie\OneDrive
OneDriveConsumer=C:\Users\damie\OneDrive
OnlineServices=Online Services
OS=Windows_NT
Path=C:\Program Files (x86)\Intel\Intel(R) Management Engine Components\iCLS\;C:\Program Files\Intel\Intel(R) Management Engine Components\iCLS\;C:\windows\system32;C:\windows;C:\windows\System32\Wbem;C:\windows\System32\WindowsPowerShell\v1.0\;C:\windows\System32\OpenSSH\;C:\Program Files (x86)\Intel\Intel(R) Management Engine Components\DAL;C:\Program Files\Intel\Intel(R) Management Engine Components\DAL;C:\Program Files (x86)\Intel\Intel(R) Management Engine Components\IPT;C:\Program Files\Intel\Intel(R) Management Engine Components\IPT;C:\Program Files (x86)\NVIDIA Corporation\PhysX\Common;D:\Program Files\Git\cmd;C:\Program Files\dotnet\;C:\Program Files\Microsoft SQL Server\130\Tools\Binn\;C:\Program Files\Microsoft SQL Server\Client SDK\ODBC\170\Tools\Binn\;C:\Program Files\NVIDIA Corporation\NVIDIA NvDLISR;C:\Users\damie\AppData\Local\Microsoft\WindowsApps;C:\Users\damie\AppData\Local\Pandoc\;C:\Users\damie\AppData\Local\Programs\MiKTeX 2.9\miktex\bin\x64\
PATHEXT=.COM;.EXE;.BAT;.CMD;.VBS;.VBE;.JS;.JSE;.WSF;.WSH;.MSC
platformcode=KV
PROCESSOR_ARCHITECTURE=AMD64
PROCESSOR_IDENTIFIER=Intel64 Family 6 Model 158 Stepping 10, GenuineIntel
PROCESSOR_LEVEL=6
PROCESSOR_REVISION=9e0a
ProgramData=C:\ProgramData
ProgramFiles=C:\Program Files
ProgramFiles(x86)=C:\Program Files (x86)
ProgramW6432=C:\Program Files
PROMPT=$P$G
PSModulePath=C:\Program Files\WindowsPowerShell\Modules;C:\windows\system32\WindowsPowerShell\v1.0\Modules
PUBLIC=C:\Users\Public
RegionCode=EMEA
SESSIONNAME=Console
SystemDrive=C:
SystemRoot=C:\windows
TEMP=C:\Users\damie\AppData\Local\Temp
TMP=C:\Users\damie\AppData\Local\Temp
USERDOMAIN=LAPTOP-H16CNL33
USERDOMAIN_ROAMINGPROFILE=LAPTOP-H16CNL33
USERNAME=damie
USERPROFILE=C:\Users\damie
windir=C:\windows

D:\>set username
USERNAME=damie

D:\>